# Các Loại Cơ sở dữ liệu

##  Relational Database (CSDL quan hệ):
  -   Dữ liệu tổ chức thành bảng, và các bảng này liên kết với nhau.
  -   Ví Dụ: MySQL, Oracle, SQL Server.
  ![hình ảnh RDBMS](/rdbms.png)
##  Object-oriented Database (CSDL hướng đối tượng):
  -   Dữ liệu lưu dưới dạng "đối tượng," linh hoạt quản lý dữ liệu phức tạp.
  -   Ví Dụ: MongoDB, Apache Cassandra.
  
   ![hình ảnh mongodb collection](/mongodb-collection.svg)
##  Hierarchical Database (CSDL phân cấp):
  -   Dữ liệu tổ chức thành cây, nút chứa thông tin và liên kết với nút con.
  -   Ví Dụ: IMS.
   ![hình ảnh hierarchical database](/hierarchical-db.png)
  
##  Network Database (CSDL mạng):
  -   Dữ liệu liên kết thành mạng đối tượng, cho phép kết nối linh hoạt qua các quan hệ.
  -   Ví Dụ: Ít được sử dụng ngày nay.
  
 ![hình ảnh network database](/network-db.png)

 Việc hiểu về các loại cơ sở dữ liệu này giúp bạn nhìn nhận rõ hơn về cách thông tin được tổ chức và tương tác trong thế giới số.

